一帶一路成死路？親中國家成武漢肺炎疫情重災區

一帶一路成死路？親中國家成武漢肺炎疫情重災區

2013年中國國家主席習近平提出「一帶一路」政策，加強和陸上及海上絲路周邊國家的經貿往來，以及各國基礎建設，但現在卻因為武漢肺炎爆發，讓一帶一路成為一條死路。學者分析，主要是各國引入大量中國勞工和商人，病毒在無形中快速傳遞，讓伊朗、義大利、韓國等親中國家成為疫情重災區。

影片中男孩的玩具火車放到鐵軌上跑，成了真實的火車；女孩的帆船也成了貨輪，這是宣傳中國一帶一路政策的影片，強調各國經貿往來密切，當然少不了歌功頌德。

一帶一路原名「絲綢之路經濟帶和21世紀海上絲綢之路」，是中國國家主席習近平2013年訪問哈薩克時，首先提出，「一帶一路」皆以中國為中心，分別走陸上絲路和海上絲路，透過加強各國基礎建設，強化經濟合作關係，但如今習近平畫的大餅，卻因為武漢肺炎在中國失控，讓一帶一路恐怕成為一條死路。

台灣戰略學會研究員蘇紫雲表示，「中國他這將近10年之間在推的所謂一帶一路的部分，那有特定的一些國家跟中國往來非常密切，而且失去了警覺心，所以這次都變成疫情災害非常嚴重的區塊。義大利它是猛爆型，已經到將近幾百例了；伊朗連副總統都得到肺炎；東北亞的韓國，跟中國密切關係，也讓他們降低警覺心。

蘇紫雲指出，「伊朗那邊有很多中國建築工人，那在義大利有所謂的溫州區，大概有20幾萬的溫州人民住在義北的部分，這都造成疫情的快速蔓延。」

學者分析，包含義大利、伊朗等國在內，因為加入一帶一路，引進大量中國工人做基礎建設，商人往返兩國做貿易，無形中使病毒傳遞快速，而近來世界各國出現大量排華浪潮，義大利出現排華遊行，也有中國人慘被圍毆，美國舊金山甚至有拾荒華裔老人無辜被打，學者認為，根本原因就是中國隱匿疫情，更點出中國背後可能的恐怖陰謀。

蘇紫雲認為，「生化戰績很重要的指標，就是目的不在造成對手的大量死亡，而是拖累它的資源，特別是我們看現在有幾個國家，醫療體系已經面臨崩潰。一帶一路所謂的柬埔寨，或者寮國這些地方，因為很多建築工人在做基礎建設的施作，這種情況下他們案例很少，這部分是會不會有黑數?是相對令人擔憂的。」

學者也擔心，和中國往來頻繁的東南亞各國，恐怕暗藏確診黑數，屆時可能再變成疫情重災區。

（民視新聞／綜合報導）

捱過左今次，其他地方仲會唔會咁依賴中國生產

一定會 班奶共友係高官 唔中招都唔會反共

笑死 同奴隸制國家合作係咁架啦

命運共同體吖嘛😂😂😂